台通過《反滲透法》 金門模範街一夜拔走五星旗

台通過《反滲透法》
金門模範街一夜拔走五星旗

《反滲透法》三讀通過當天，金門模範街五星旗即晚消失。台灣蘋果新聞網

2019年最後一天，台灣立法院三讀通過《反滲透法》，立即在離島金門見效。原本青天白日滿地紅國旗與五星紅旗同街飄揚的金門模範街，一夜間五星旗全部消失，令不少遊客失望。策劃在模範街插兩岸「國旗」的陶藝家王明宗稱，擔心當局藉此新法找其麻煩，連夜把五星旗拔掉。

興建於1924年的金門模範街是一條紅磚老街，由32間拱圈連廊式洋樓組成，長不足百米，建築風貌集日本、閩南、西洋、南洋等風格。2018年元旦該街出現「青天白日滿地紅」中華民國國旗，與大陸國旗五星紅旗「互相輝映」景象，打破昔日金門「戰地」禁忌，十分壯觀；大陸遊客看到開心，認為是「兩岸一家親」的表現；台灣觀光客也覺有趣；該街遂成兩岸遊客在金門必遊景點；也有台灣政客質疑做法是否恰當。

插兩岸旗策劃人：大選後再說

相關新聞：台制度民主 保「插旗」自由

2019年12月31日，《反滲透法》在立法院三讀通過，當天金門模範街的五星紅旗馬上消失，原來「一街兩制」旗海飄揚境況不再。插旗策劃者王明宗表示，他自掏荷包請人從大陸買五星旗回來在模範街插旗，目的很單純，就是希望帶動這條老街的商機，他說服里長蔡祥坤同意插旗。事實上插旗後模範街一下成為兩岸媒體報道焦點，對岸遊客來金門必遊拍照留念地，也帶旺了模範街的商機。

王明宗指，《反滲透法》通過立法如同在頭頂懸着一把刀，為免惹麻煩他和蔡里長連夜將五星旗拔光，只留青天白日滿地紅旗，令不少慕名來訪的遊客失望。

中台婚姻團體斥綠色恐怖

被問到是否以及何時恢復插五星紅旗，王表示現在因兩岸不和，金門遊客大減，生意蕭條，是否要插回五星旗，要等總統大選後再說，否則他突然被變「匪諜」就得不償失。里長蔡祥坤也表示，現在台灣的政治氛圍不同，還是要「守法」為先。

此外，國民黨昨開「綠色恐怖人人自危」記者會，國民黨不分區立委提名人、陸配（大陸配偶）牛春茹指《反滲透法》陸配首當其衝，因陸配常回中國，在娘家難免接觸當地官方，按新法她們可能被「查水表」（遭國安人員上門調查），對此感到恐怖，她直言陸配愛台絕非賣台，「這是台灣38萬陸配的心聲」，蔡英文是逼陸配選擇娘家或婆家。中華兩岸婚姻協調促進會理事長鍾錦明也在會上批《反滲透法》製造綠色恐怖。

台灣蘋果新聞網

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）

加油
打倒共狗

綠乜撚色恐怖呀
咁鍾意紅色即刻捉嗰批人去碼頭
即刻叫佢扲荷包買張單程船飛去阿莫依
出境嗰陣影曬大頭抽埋DNA
永世禁止再踏足台灣國境

好波， 台灣加油

除咗係大陸有黨員滲透支持 支那版圖以外撐共永遠只係少數派 多數都係想食兩邊茶禮 又想享用民主自由既空氣 不會被充公既財富 又想賺支那國錢既冚家產之中既冚家產

支那人就係咁 明明係基於國家安全做嘅嘢
因為係針對佢就屈你唔民主唔自由 佢地最興

廢除功能組別，建立真雙普選：

身體最誠實

原本青天白日滿地紅國旗與五星紅旗同街飄揚的金門模範街，一夜間五星旗全部消失，

呢啲垃圾景點

睇完返校就知點解佢哋會咁驚

真正on9當有趣

耐唔耐就放風會攻打台灣
除左之前既台灣，仲有邊個國家會俾人插敵國既旗?

支那人一向自我中心

我一直都唔明點解台北可以一街都見到支那旗

咁唔屌德國唔比插納粹旗？
唔屌支那唔比插青天白日旗？

檢舉匪諜 人人有責。 顛覆國家 唯一死刑

正確既一大步

防密告諜 人人有責

台灣好波啊

尋日係台北仲見到共產黨擺booth

抗共

金門人兩邊不是人
台灣本島唔當佢哋台灣人
對岸廈門又當佢哋係台灣人

咁又唔係
我上兩個月去金門大家都好認同自己係台灣人
重有d 人係成日去返本島交流

佢哋自己認啫
本島啲人唔認吖嘛

「漢賊不兩立」
暗啞底奶都仲可以神不知鬼不覺 奶到滴晒水就躝去中國喇